**title:** Я не должен был есть этот мозг...
**from:** http://save.vs.totalpartykill.ca/blog/eating-sorcerer-brains/

![sample brain eating](https://farm3.staticflickr.com/2237/2348731400_73f399f60e.jpg)

Вчера, [в блоге «Save vs. TPK»](http://save.vs.totalpartykill.ca/blog/eating-sorcerer-brains/) я наткнулся на любопытнейшую маленькую фанатскую механику [сеттинга «Carcosa»](http://www.lotfp.com/RPG/products/carcosa) и решил её перевести.
*Ну просто, примера для.*

> «Колдуны в «Carcosa» могут получать новые профессиональные знания, пожирая ткани мозга других колдунов. Это далеко не идеальный способ изучения тайных наук, но колдуны и вообще не особенно-то склонны учить своим секретам себе подобных...

> Персонажи, не являющиеся колдунами, но отважившиеся отведать мозг колдуна, сразу должны сделать бросок по ниже приведённой таблице»

### Случайные эффекты от поедания мозга колдуна (брось d8)

1. *Может ты его как-то не так съел?* Никаких неприятных эффектов, но и никаких новых магических знаний.
2. *Твоё нутро чувствует себя ужасно.* Секундой позже ты падаешь на колени и тебя выворачивает. Ты абсолютно беспомощен в течение раунда и просто бездействуешь, издавая жалкие звуки.
3. *Как-то оно не зашло.* Тебя мутит в течение одного раунда и ты чувствуешь себя пьяным весь день.
4. *Мозг оказался галюциногенным.* Персонаж получает 1d6 штрафа на все проверки Мудрости и Интеллекта в течение дня.
5. Всё это ритуальное поедание мозгов слишком изнурительно. Твоё тело скручивает спазм и ты падаешь на землю. *Персонаж получает dCarcosa (ну, в общем, тут может быть любой куб  – прим. пер) урона.*
6. *Ты слышишь эти голоса (в голове)? Или, скорее, голоса в брюхе...*  Личность колдуна, чей мозг ты употребил, выжила. Персонаж (частично) лишается возможности самостоятельно принимать сложные решения, в то время как его разум сражается со вторгнувшимся в него чуждым Я. Ведущий в дальнейшем может потребовать перебросить любой бросок (и может это сделать весьма не вовремя), если игрок провалил бросок на сопротивление магии. *Эти эффекты продолжаются до конца игровой встречи.*
7. О Боги! *Брось по таблице случайных мутаций...*
8. Великолепно! Ты полностью восстановил значение своего параметра здоровья.